<resources>
    <string name="app_name">Tentang Kimia</string>
    <string name="perkembangan">Berdasarkan massa dan sifat yang dimiliki tiap unsur berbeda-beda, maka muncullah pengelompokkan unsur kimia berdasarkan hal tersebut.
        Pengelompokkan unsur-unsur kimia dikenal dengan nama Sistem Periodik.
        Pengelompokkan tersebut bertujuan untuk memudahkan sifat setiap unsur dalam membentuk suatu senyawa. \n\n
        1. Pengelompokkan Unsur Lavoisier
        \n\t\tPada 1789, Antione Lavoisier membuat pengelompokkan terhadap 33 unsur kimia. Unsur tersebut dibagi dalam empat kelompok, yaitu tanah, gas, non-logam dan logam.
        Karena pengetahuan tentang sifat unsurmasih sederhana unsur tersebut terlihat berbeda antara yang satu dan lainnya, artinya belum terlihat adanya kemiripan antara unsur yang satu dengan yang lainnya.\n\n
        2. Hukum Triade Dobereiner
        \n\t\tPada 1829, J.W. Dobereiner mengelompokkan unsur-unsur berdasarkan kemiripan sifat-sifatnya. Unsur pembentuk garam dan massa atomnya, yaitu Cl = 35.5, Br - 80 dan I = 127. Unsur pembentuk alkali dan massa atomnya, yaitu Li - 7, Na = 23 dan K = 39.
        Unsur pembentuk alkali tanah dan massa atomnya, yaitu Ca = 40, Sr = 88, dan Ba = 136.\n\n
        3. Sistem Periodik Oktaf Newlands
        \n\t\tTahun 1864, A. R. Newlands menyusun unsur berdasarkan kenaikan massa atom relatifnya, ternyata unsur berselisih 1 oktaf (unsur ke-1 dan ke-8, unsur ke-2 dan unsur ke-9),
        menunjukkan kemiripan sifat. Newlands menyatakan bahwa sifat-sifat unsur berubah secara teratur.\n\n
        4. Sistem Periodik Mendeleev
        \n\t\tPada 1869, Mendeleev mengemukakan bahwa sifat-sifat unsur adalah fungsi periodik dari massa atom relatfnya dan persamaan sifat yang didasari
        oleh pengamatannya terhadap 63 unusr yang sudah dikenal ketika itu. Kelebihan sistem periodik mendeleevm adalah.\n\n
        5. Sistem Periodik Unsur Modern
        \n\t\tTahun 1887 - 1915, Henry G. Moseley menemukan bahwa urutan unsur dalam sistem periodik sesuai dengan kenaikan nmor atom unsur. Sifat periodik lebih tepat dikatakan sebagai fungsi nomor atom. sistem periodik unsur modern disusun berdasarkan kenaikan nomor atom dan kemiripan sifat.
        Laju horizontal yang diseut periode disusun menurut kenaikan nomor atom, sedangkan laju vertikal disebut golongan, disusun menurut kemiripan sifat.\n\n
    </string>
    <string name="sps">Sifat-sifat periodik unsur adalah sifat-sifat yang ada hubungannya dengan letak unsur pada sistem periodik.
        Sistem keperiodikan unsur adalah sifat-sifat yang berubah secara beraturan sesuai dengan kenaikan nomor atom unsur.\n\n
        1. Jari - Jari Atom
        \n\t\tJari-jari atom adalah jarak elektron terluar ke inti atom dan menunjukkan ukuran suatu atom. Panjang pendeknya jari-jari atom tergantung pada jumlah kulit elektron dan muatan inti atom.
        Dalam suatu golongan, jari-jari atom semakin ke atas cenderung semakin kecil. Hal itu terjadi karena semakin keatas maka kulit elektron semakin kecil.\n\n
        2. Keelektronegatifan
        \n\t\tKeelektronegatifan adalah besaran kecenderungan suatu atom untuk menarik elektron. Harga keelekektronegatifan bersifat relatif
        (berupa harga perbandingan suatu atom terhadap atom lain). Faktor yang mempengaruhi keelektronegatifan, adalah. \n
        - Unsur segolongan : keelektonegatifan makin ke bawah makin kecil, karena gaya tarik-menarik inti makin lemah. Unsur bagian bawah dalam sistem periodik cenderung melepaskan elektron.\n
        - Unsur seperiodik : keelektronegatifan makin ke kanan makin besar. Keelektronegatifan terbesar pada setiap periode dimiliki oleh golongan VII A (unsur halogen).\n\n
        3. Energi Ionisasi (EI)
        \n\t\tEnergi ionisasi adalah energi minimum yang diperlukan atom netral dalam wujud gas untuk melepas suatu elektron paling luar (yang terikat paling lemah) membentuk ion positif.
        Pelepasan elektron kedua (dari ion positif satu) disebut energi ionisasi kedua, pelepasan elektron ketiga disebut energi ionisasi ketiga, dan seterusnya. \n\n
        4. Afinitas Elektron
        \n\t\tAfinitas elektron ialah energi yang dibebaskan atau yang diserap apabila suatu atom menerima elektron. Besarnya energi afinitas yang dihasilkan atau dilepaskan oleh atom netral dalam bentuk gas untuk menangkap satu elektron sehingga membentuk ion negatif.
        Afinitas elektron dapat digunakan sebagai ukuran mudah tidaknya suatu atom menangkap elektron.\n\n
        5. Sifat Logam dan Non-Logam
        \n\t\tSifat logam akan bergantung pada energi ionisasi. Semakin besar energi ionisasi untuk melepas elektron dan semakin berkurang sifat logamnya.
        Sebaliknya, sifat non-logamm dikaitkan dengan keelektronegatifannya, yaitu kecenderungan atom menarik elektron. \n\n
    </string>
    <string name="kuantum">Bilangan kuantum adalah suatu nilai yang menjelaskan kuantitas kekal dalam sistem dinamis. Bilangan ini menggambarkan sifat orbital dan elektron dalam orbital,
        serta menentukan tingkat energi utama atau jarak dari inti, bentuk orbital, orientasi dan spin elektron. Macam-macam bilangan kuantum, adalah.\n\n
        1. Bilangan Kuantum Utama (n)
        \n\t\tBilangan ini digunakan untuk menyatakan tingkat energi utama yang dimiliki oleh elektron dalam sebuat atom. Semakin tinggi nilai n maka semakin tinggi pula energi elektron. Bilangan Kuantum utama mempunyai nilai sebagai nilaingan potifi dengan melambangkan K, L, M, N, dan O.\n\n
        2. Bilangan Kuantum Azimut (ℓ)
        \n\t\tBilangan kuantum azimut menyatakan subkulit tempat elektron berada dan bentuk orbital, serta momentum sudut terhadap inti. Nilai ini menggambarkan subkulit yang dimana elektron berada.\n\n
        3. Bilangan Kuantum Magnetik (m)
        \n\t\tBilangan ini menyatakan adanya satu atau beberapa tingkatan energi didalam satu subkulut. Bilangan magnetik mempunyai harga dari -ℓ sampai ℓ.\n\n
        4. Bilangan Kuantum Spin (s)
        \n\t\tBilangan spin menyatakan montum sudut suatu partikel. Suatu elektron dapat mempunyai bilangan kuantum spin jika akhir spin adalah ↿ maka s= +↿ sedangkan untuk spin terakhir ⇂ s = -½\n\n
    </string>

    <!--Unsur Kimia-->
    <!--gol satu-->
    <string name="hidrogen">Nomor atom = 1, massa atom = 1.001 g/mol\nHidrogen merupakan unsur yang sangat mudah terbakar, sangat reaktif membentuk ikatan dengan unsur lain, melimpah secara luas sebagai pasokan bahan bakar tak terbatas</string>
    <string name="litium">Nomor atom = 3, massa atom = 6.94 g/mol\nLitium merupakan logam lunak berwarna keperakan, ringan serta mengapung dipermukaan air. Saat terbakar, mengeluarkan api berwarna merah terang.</string>
    <string name="natrium">Nomor atom = 11, massa atom = 22,989 g/mol\nUnsur bereaksi cepat dengan air sehingga dapat menciptakan gas hidrogen yang mudah terbakar dan natrium hidroksida yang mengiritasikan kulit.</string>
    <string name="kalium">Nomor atom = 19, berat atom 39,098 g/mol\nKalium memiliki titik leleh yang sangat rendah sehingga api dari lilin dapat menyebabkan kalium mencair, menghasilkan api berwarna ungu pucat.</string>
    <string name="cesium">Nomor atom = 55, massa atom = 132.905 g/mol\nBerwarna keperakan dengan core mas dan salah satu paling elektropositif dan paling alkali sehingga lebih mudah bereaksi daripada elemen lainnya.</string>
    <string name="rubidium">Nomor atom = 37, berat atom 85,4678 g/mol\nLogam ini lunak dan berwarna putih-keperakan. Terbakar secara spontan diudara dan bereaksi hebat dengan air dan es pada suhu -100 C untuk melepas hidrogen.</string>
    <string name="fransium">Nomor atom = 87, massa atom = 233 g/mol\nUnsur kimia terberat dalam golongan IA. Hanya ada dalam bentuk radioaktif berumur pendek, paling elektronegatif dari seluruh unsur.</string>
    <!--gol dua-->
    <string name="berilium">Nomor atom = 4, massa atom = 9.01 g/mol\nUnsur bivalen beracun, berwarna abu-abu, kuat, ringan dan zat pengeras dalam paduan logam. </string>
    <string name="magnesium">Nomor atom = 12, massa atom = 24,305 g/mol\nLogam ringan dengan warna putih keperakan, bila terkena udara akan memudar dan menjadi dilindungi oleh lapisan tipis oksida. </string>
    <string name="kalsium">Nomor atom = 20, massa atom = 40,08 9/mol\nBerwarna logam mengkilap keperakan, lembut dan paling ringan dari logam alkali tanah, memberikan nyala merah ketika dibakar. </string>
    <string name="strontium">Nomor atom 38, massa 87,62 g/mol\nStronsium-90 sangat berbahaya atau mematikan karena memiliki waktu paruh relative lama, sangat radioaktif dan dapat diserap oleh tubuh</string>
    <string name="barium">Nomor atom = 56, Massa atom = 137,327 g/mol\nBerwarna perak keputihan dengan tekstur yang lunak. Senyawa barium beracun kecuali barium sulfat yang tidak larut dan lebih aman tertelan</string>
    <string name="radium">Nomor atom = 88, massa atom = 226 g/mol\nBerwarna logam perak, berkilau, memancarkan sinar cahaya, dan berbahaya. </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>